英倫扮工室XX

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

Don't worry about below if you are using BNO
Note: If you’re applying this visa using HKSAR passport
You need to be sponsored
There will be an annual quota

Tier 2 (General) visa

this shit is such a long and painful process, especially if your employer is not familiar to this visa

You can apply for a Tier 2 (General) visa if:
you’ve been OFFERED a skilled job in the UK

Apply to settle

If you truly love your life in UK
you might apply to settle

Option 1

If you have been living in UK for 10 years
and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years
and met certain requirements

Common myths#1
I need English C2 level to get a job.

Nope you don't, B2 is doable.

Common myths #2
A smaller firm is more likely to help with visa issues.

No, not likely at all.

Common myths #3
MPH is not a urban legend

第一次誤中1001，有無咩漏咗？

其實我地幾hea

Sor，搞到你中1001

其實個threshold 無咩野
Brexit 請唔到人係咁

我都明3月Brexit會有影響，依家應該好多公司都唔會放budget落請non-EU咁冒險住

That makes no sense

我都唔知會點，依家人係Scotland讀緊master，9月頭sd左30封cv出去，但全部無回音

其實個數喺之前計咗啲咩醫護入去
近呢一兩個月好似已經唔使

Nursing撚有55k咩

好多公司去career fair 都係擺攤檔但實際上唔請人

又星期一

人到三張，本身有香港MSC， 想喺英國讀個Elect MSC，而且有多年MNC經驗，打算轉role 同留底工作(T2)，畢業後喺英國搵電工做易唔易?

尋日有個男人同佢個朋友講，I will buy this for christina. She will love it.

咁我咪話 are you buying a gift for your girlfriend / wife?

佢答我I am gay I don’t have a girlfriend. Christina is a guy.

嚇撚死我，以為中伏，係咁say sorry，佢話just kidding. She is a woman.

幾時做減價

正式入伙

成個月無咩點訓教
唔係返工就搞間屋
Feel到開始唔捱得

準備報working holiday, 留名學野

睇到隔離POST TVB嫁到世界的邊緣 - 為左鬼佬既賓周,港女可以去到幾盡?
出年返香港會唔會比偸影上網

唔知

有冇好野推介
Leather goods or coats

等個task run 可以hea成粒鐘

想問而家係咪轉左新rule，tier4可以轉tier2?

正常亞洲人size要響英國買coats比較難 去日本意大利西班牙啲size fit啲

You are god damn right

個個都係你咩 候住人條腸

btw原來有新post 留個名先

有公司sponsor就可以轉

或者留左英國10年

refer to page 1

又話兩日就last day

咁同以前好似無分別喎

屌要型就即走嘛

收膠收一年啦

冇俾實質嘢留你

大公司not surprising.

肚餓

(BNO) 想問下 本身係英國讀master 可唔可以學香港申請working holiday visa黎報grad job? 如果得 cv上面點寫好

做人要有骨氣

Why not? 有bno anytime都可以apply working holiday

我想請問可唔可以攞咗個tier 5先搵工 定一定要證明咗有公司肯請你先

#1

Is ok
但why not t2 graduate route or whatever its called

車renewal quote貴左3百

Why

超過速?

准備去利物浦俾人屌打
撐垃圾隊真係好慘

加價唔須要理由

當年由bath搬去Cardiff
Double我

local crime rate 高

Tier 5 揾工 好多一黎就被人SCREEN 走咗

想問啲CONTRACT 工日薪幾百鎊係點計？
一日幾千蚊港紙咁多？
好想快啲揾到工做

呢樣真
岩岩到果區真係爭緊啲

同埋大城traffic 嗰啲claim rate又高收貴啲好正常

我果行contract 係幾百磅日薪
有好有唔好

Contract係高好多

做邊行

見過IT狗PM千7一日

今日轉咗冬令時間，大家聽日記得準時返工

只會早咗點會遲

仲要呢幾日好撚凍

天氣開始轉涼了

工程狗做consultant呢？

IT
今日第2日揾工 已經好心急
倫敦生活好貴

amex有冇contract工

好凍

個個冬緊眠?

好撚想打邊爐啊

打囉

去邊度買薄切牛肉 見到得啲大陸嘢唔想買 好似有荷蘭出

agger

有冇人有 Spotify family 俾我join

你唔係share flat咩

我想退Spotify 係未apple或者youtube多亞洲歌
Spotify連明日晴都搵唔到

都無人用。。

少聽亞洲歌唔係太清楚

唔知有冇Ching做緊Structural firm, 小弟舊年考左IstructE, 想試下去London/Manchester 搵份Assistant Engineer試下, 當砍掉重練, 但係咪好難係英國搵到老闆肯幫我簽T2 visa?

同問
小弟做緊building services 工程狗
喺英國難唔難搵工夠T2 visa?

巴打可唔可以得閒上嚟講下IT 搵工喺咩情況

John應該開個engineering t2 surgery

engineering咁廣...

D agent 自己都無background la

呢樣真
周不時聽到agent 尻up啲term

而家試下揾Contract 工，
好似易過揾PERM
暫時得中資同部分鬼佬公司有反應

暫時得中資同部分鬼佬公司有反應

加油
到我遲啲嚟又唔知咩情況

你唔係讀 Cs又唔係有經驗有啲難

唔喺cs，不過相關
經驗就依家搵緊

D agent好明顯係人都send message
同埋根本唔知我果行d sub category

我果啲照字面解多

Stay warm everyone

唔知點解有一part d sub cat naming 奇奇怪怪我成日收到唔關我事既email

廣告post
有冇人想開nationwide a/c.
referral 一人100

覺得Gordon Ramsay street pizza 點

係咪得ldn有

係

恭喜

近唔近wembley sse arena

John simm 香港拍左套itv劇

巴打想問搵finance/accounting 工難唔難
有BNO

仲有秋生

唔明

其實而家個RLMT 難唔難過？

聽英國frd講話易

一Google 見到垃圾ending唔想睇

跟住guidance 做咪易
On 9hr亂黎咪難

係Facebook 見過有單
公司請埋律師
都遞錯文件
然後話留英國真係好難

我覺得難，我係呢邊讀緊都未揾到

老老豆豆
無留意Immigration advisor 要咩quali, 如果唔係應該好好搵

識字
好似係

當我發現d solicitors可以有幾垃圾, 我覺得真係9 up無難度

睇晒 個結局好tvb

有offer 既話 任公司吹
唔會難

pixel3到了

咁算數

有無ching 都係apply緊grad scheme?

engineering?

Accounting, banking, finance

D test好難做

我唔知business個邊
但我apply完，無回音
見到我要T2就間間都無

唔係填完application 就直接 numerical test個d?

唔係啊，我要比埋cv個d

有冇ching 係 via GDL or LPC or some other method
留係英國發展 legal / compliance career 🙏🏼🙏🏼
求分享 & share 🙏🏼🙏🏼🙏🏼

嚟緊畢業想留喺英國做關於art類型既工
有無ching做緊有介紹？

出面有個叫由奈xx好似係birm做 legal野

我見有同學拎到T2
知唔知英國嘅bse人工大概幾多？

我都有send cv個d
都唔知點算好

咁勁?
同香港差無幾
但你係係呢邊讀緊書定點?

一齊慢慢等下

巴打 final year?

唔止結局，成套野都好慢同膠膠地，唔係香港背景真係唔會睇

我都聽聞過，仲要係因為個律師交漏咗一頁紙 低級錯誤

同pixel2 轉變好似不大

係啊

咁更加難
你依家係咪係Arup, Aecom呢d做緊consultant?

唔一定出名先肯請 有時細firm都得
利申 香港u engine畢業 拎T2

係掛 不過我電話咁岩岩呢個時候收咗皮
應該係天意要我換pixel3

跟著仆街（女人）老細真係慘過食屎

日日就派豬頭骨比我啃，聖誕想放連假AL又要比佢gut。

仲有三十日AL同佢講想番香港探屋企人佢夠膽同我講人地honey moon先放兩星期你憑咩放三星期

我係英國咁多年真係未見過咁閪既經理 又小器自私又鍾意micro management

Quit

Police storm Sony HQ in London after 'two stabbed'

Sent via @updayUK

馬壯復仇記

俾唔俾放返3個星期好睇management , 4月返2wk+1wk work from hk

公司其他既經理通常都係睇都唔睇就直接批，係呢個八婆麻撚煩

如果唔洗Visa會唔會易搵d?

consultant易少少，但sub con好難(我覺得)
唔通去到外國，覺得可以落地盤同班人夾到野?

應該會，因為人地唔洗比多舊錢

巴打係乜野engine?

Congrats

strangers? ITV

去咁遠油費都蝕埋

How's your bantering skills

Yeah
見metro有廣告原來係大伏

冇睇，見到ITV開播之前成日播廣告
好似拍得幾靚

共勉之
巴打邊到？

Best of luck

Glasgow

根據呢份guidance, BNO係咪係英國合法留5年(有brp嗰種，唔係不斷出入境旅遊嗰種) 就可以申請bc？ 宜家t5留緊第2年，如果留多3年就得，唔洗由t2重新計嘅話會增加想留低嘅意欲

合法居留要行10年route
好似係

t5 好似完全唔計落5/10 年之內

好似五年但有一年要有indefinite leave to remain ？

份野入面嘅5years requirement 完全無提過咩type visa計唔計5年

應該係，但淨係寫no time limit under immigration law, 即係當兵都得，因為當兵唔under immigration law

如果照字面解釋嘅話

佢講到香港好似大陸咁黑暗
但可能係比喻5-10年後既香港

5＋1＝6

重點係IRL點攞到
其實自己填下申IRL張表就ok

t5唔係話唔計得咩

唔計
講緊t2
If you read btoa or wt ever it's called
Five years has to be without limitations which excludes tier two.
One year ilr is only doable after five years of tier two /one

但 t5自己有寫唔當係

t5 t4都唔計 就係咁t2先值錢架嘛

完visa去唔去旅行

聽日又開工。

spareroom?

where are you staying

我個經理好好（表面上）日日見到我都話好graceful （屌佢老母緊係啦，我今日一個人佔左成間鋪61%生意額）

邊度寫住

邊度有寫？

If you’ve been living in the UK on the same visa (excluding a student visa or working holiday visa) for five continuous years, you can apply for ILR.

個 source 係Blog 黎炸喎🤔

不如你試下 pass到咪得囉
我從來冇用tier5 我都唔知

唔喇 直接返香港 呢兩年去左十幾個國家 覺得暫時歐洲玩夠
另外呀爸呀媽已經好掛住我所以

你想租邊區先

肯定啦 道道都睇敎堂 真係

溝件鬼婆

我中後期直情覺得每一座教堂都一撚樣

冇興趣做les

5年申ILR 一係T2 一係spouse
Tier5 應該唔計 不過應該可以行10年route
其實自己搵個律師問下唔會太貴

我直頭無視 反而土耳其伊朗的清真寺有興趣啲

就咁睇條link 似係T5 申請唔到ILR, 除左係private servant in a diplomatic household

同你一樣無視哂d教堂 而家去歐洲都係食下行下算數

5Y/ILR 唔計T5

Shortage list

見工前已經問左有冇tier2
填application 都係時間黎

又係呢招

其實shortage喺咪真喺咁shortage呢？

講到尾咩又係龍鳳配加運氣

一啲啲啦 nursing超缺但係nhs唔幫你搞都係無用

我好似喺shortage list到嘅
但喺喺咪正常喺香港搵到工，喺嗰邊就會搵到工呢？
定喺我喺要有咁上下能力，要喺top嗰批先至搵到呢？

好難講
太general答你都唔好信十足
太specific 就真係要同行先知
與其係咁 不如自己apply下
搵工嫁嘢 同鋤大D差唔多 實力加運氣 要t2就更加要有恒心去搵

你唔stand out
憑咩要人哂多幾個錢請你

woe

At least 我果行係lo

老老豆豆呢度都係揸流灘

巴打你喺嗰行....？

?

shit
你嗰行喺

好撚串
Between shortage 請唔到1k per year 算係咩

唔自爆

ok

(

佢唔係串 係有道火氣

講多啲啦

congrats
What's the job?

做咩咁火

倒返轉?

佢份19工

t2 gov website有個section叫 switch into this visa
你望下

between t2有冇人用過normal postal route renew
平好多但8 星期有冇伏

算啦
Time for a change

唔洗
英國轉

Premier 啦 聖誔唔走？
Immigration forum好似有人post佢地timeline

Also known as working holiday

但好貴

我果陣都係用premier 公司包晒架喎

Use this forum to check the timeline.

睇你HR有幾多筆直

四月先expire
Time line有睇
佢地就話extension好易唔洗比貴

撚有budget
你老母

你又知我做開啲無筆直既project

你知我邊行架啦

知

又唔係轉工 應該易

無budget for anything

Which is why they say standard route is fine

老老豆豆真係無點聽過有其他香港過黎又係perm staff

想砌機 砌部i7 知唔知英國邊間平

[member]唔係 總部係Birmingham 我就返Cirencester /member]

Amazon?

諗緊等唔等black friday不過英國好似減得好少

勁啊巴打
我sd左cv都未有回覆

試下pcspecialist

早買早享受

有冇巴絲返NHS?
想問下佢個pay rise係究竟想點??
網上面D list好撚confusing, 個個都唔同人工

你係pharm?

Pharm好少NHS
好似係

n個post之前有個好似係做pharm

Pharm 除左番醫院
得第一年pre reg 係NHS出糧 仲要九成都係跟私人公司
Boots Lloyd’s etc
頭盔: from my understanding

building services engineering or fire engineering

佢個post history

黎緊extension我估都係要比錢做premier
reddit見到sheffield center出事.
唔知我呢度會去咩center

冇錯, 就係pharm
之前NHS話會加人工, 仲整左個睇落幾順眼ge表出離話邊個BAND喺邊個年度會有幾多人工, 但係之後又有其他唔同version出現

諗住走人果時腦細同我講人工會加好多但又講唔出係幾多, 諗住問問咁多位知唔知大約係點??

你自已份糧都唔知
問hr啦

之前佢地搞左一大輪野, 第一個proposal本身話agreed但最尾唔知點解又話唔approve

所以而家真係搞到自己份糧係幾多都唔知, 仲要係成間醫院都冇人知網上面果D lists邊個係真邊個係假

問HR我諗等到NHS加薪果時都未答到我

我腦細明明知我想去間specialist trust, 明明都係一樣NHS agenda of change 人工, 都唔明點解佢覺得話我下年加人工會留到我

聽聞唔係間間醫院都跟agenda of change
想走咪走囉

你上D expat forum睇,夠錢一定premium
sheffield同croydon office 都用過,兩次都順利拎到VISA

住London定Manchester 好

NHS醫院全部都係跟agenda of change (我諗), 醫生除外
有D可能會有額外funding, 好似我而家果間做on call ge話人工一年多£3600, 但唔係間間trust都有

醫院PHARM (特別係專科)其實好難搵到工, 因為工太少, 加上基本上冇人會由醫院去community, 所以好多人想走去第二間trust都走唔到

有諗過走去做私家但係我果科冇乜工, 同埋唔想離開而家住緊果度太遠
更加唔想南下/落London

我覺得你老細咁講其實可能都係費事要再請人

南下同倫敦有咩問題？ 倫敦應該高人工啲喎

聽日Central line 罷工

boots

份份工都係咁上下
如果你鐘意住緊果區咪留
份工睇開d算數
利申: 棄己放

水多就London

nah

其實我係唔想而家後生ge時侯淨係做死一間, 會學少好多野
好彩ge係我住緊果度附度有好多唔同ge trust, 所以而家等緊D工出離

不過你講得好有道理, 無論去到邊NHS management都係好撚ON 9
已經睇開哂

其實佢之前有個post用左3個月都請唔到人

南下同倫敦生活費會貴左, 特別係倫敦, 之前做左年幾都儲唔到好多錢
冇計, 喺英國做HCP真係慘過食屎 (淨係睇人工ge話)

有咩建議

做relief囉

大城市咁必要ma?

你真係識講笑

見到你話唔想做死一間

home counties

South Wales

pharmacie sans frontiers

herefordshire 聽講悶小小但幾好
好似係除非唔係

曼城係唔係好選擇，定係有更好選擇

你想要咩先得架

唔睇人工 咁有咩好？
真心覺得英國HCP 除咗啲醫生去到consultant grade其它人人工真係唔吸引人去讀去入行

太悶
英國得一個city 叫倫敦 其他都係鎮 大鎮定小鎮咁解

你估個個100k咩

Consultant 應該唔只
但係對比香港 美國 佢哋份糧真係唔見得人 其實大家都心照 因為冇私人醫療市場同NHS爭人 你睇下nhs有幾多個白人醫生

同意
睇你個人想要咩 我比較鐘意倫敦 但有人鐘意靜d 少人d 咪去其他city.
但如果做金融 of coz London....

NHS consultant 人工都唔係好好(對返工作時間同份量仲有升級ge過程)，£77,913起跳(稅前) 。當然locum 另計

同埋好多人都做GP唔做consultant因為training時間短好多

但係好多consultant都有唔同sponsor(要同政府declare)，我而家一齊做野果個consultant上年俾人sponsor左200k去做research/講talk

英國做HCP好處係唔會俾醫生食住(我諗)，份糧餓你唔食死但養你唔肥。

同埋英國有private healthcare ，例如你係non NHS patient，NHS會當你係private 咁charge (好似係)

雞巴,機會黎啦

倫敦有邊啲bar或者pub比較好去
個fd黎搵我玩想同佢去飲下野

狗都唔做

大陸人應該狗"Chung"去做

係英國無街出果日真係悶到顛

唔出街嘅生話應該好啱我

£21,900未包T2 visa

£21,900未包T2 Visa係指申請visa要另外俾錢？

我見佢有一欄特別提起Building Services Engineering 個salary rate係幾多，唔係跟£30,000果個要求

3114 Building and civil engineering technicians

Example job tasks:
• sets up apparatus and equipment and undertakes field and laboratory tests of soil and work materials;
• performs calculations and collects, records and interprets data;
• sets out construction site, supervises excavations and marks out position of building work to be undertaken;
• inspects construction materials and supervises work of contractors to ensure compliance with specifications and arranges remedial work as necessary.

Related job titles:
• Building services consultant
• Civil engineering technician
• Survey technician
• Technical assistant (civil engineering)

Salary rate: £21,900

[Source: Annual Survey of Hours and Earnings 2014 (no equivalent 2015 or 2016 data available)]

最後決定amazon uk/usa 買parts自己砌
其實同香港差唔多

俾錢有人幫你route埋cable先係重點
執線係會整癲人

未包，你要係cv寫明你要T2 working visa
21900只係for local or EU既價

執黎把撚

好彩睇完上嚟請教下

咁T2 working visa即係要 符合 £30,000 per year果個要求

最好要有
你都就grad?

Shortage? 3114應該無特別exemption

加油
你香港過去?

其實去其他歐洲國家試重好

個quota會除返開12個月，所以係唔會full
每個月個min points都唔一樣

係英國讀緊yr3
好想之後留英做野

咩科

其實無咩介意幾錢
只係想攞下work exp同留係英國打下工就ok

自己去講啦

T2點解會去英國先搵工

唔知，你係咪quote錯人?

唔講正衰仔

其實係是但quote個comment chain

我果間好搞笑
Quit左會問你點解quit同dept有咩問題
但除左reason of leaving 大category 會入barchart 之外
個dept係唔會知d comment 同點解走détails
所以有人走又唔開心就會有mass email

原來好耐冇上黎
點解我完全睇唔明上面個個咩事
點解冇寫明要visa會有offer
年薪出咗又唔知要meet min.
咁究竟你係t2定唔係t2

#1 Q&A 係咪要執執...

咁佢點樣係僱主唔知佢要簽證既時候請到佢

你講講下，我先發覺我無留意佢呢樣野

Brexit: UK and EU 'agree text' of draft withdrawal agreement

開大定開細 入嚟買喇

Uk surrendered

Take back our control

其實好似無講過有offer

By agreeing to all eu demands!
Blue passport!
Blue passport!
Made in France !

Fund our NHS with 350m per week

巴打絲打 想問現金既話，有咩方法最好匯率低手續費匯返黎HK ?
好多個post唔知追邊個好 sorry

revolut零手續費 冇記錯的話

屌，最好就no deal 踢曬班歐洲人走，特別係班東歐

英國有咩master好玩多女 唔駛考慮前途 讀書對我黎講搵唔得幾多錢 利申：雞u second hon 無限金錢

Coventry

One semi soft brexit please
Viagra optional for wankers who need it harder

英磅對港紙 跌穿10了

唔番香港!

無錢返香港

Let's check back in 24 hours to see if we have a new PM

老實講去旅行你就算5-10％都有限錢
轉英鎊買貴左就....

有冇人可以refer actuarial
做開life 想去英國發展 唔使sponsor

屌 咁amazon未冇人送貨

東歐妹好多都正喎...

男既可以 女既要留底

過四十都係要走

直接打靶啦

前後跌20%都咪話唔少

1賠100,快買

隔離brexit post真係好撚on9
仲講緊2016 d points

Link pls

難啲啵 common 幾時vote

突發 英國脫歐大臣Dominic Raab 辭職

No confidence 分分鐘又GE

呢個post得人驚啲
英國保守黨旗下政治團體Moggmentum表態支持香港歸英 (2)

有咩好科推介

Rées moog can fuck right off

量地

yes

一開Sky News的訪問真係嘈到爆 leave, remain
呢啲嘢根本係天生同宗教嚟 點講都好難改變對方

屌 真係笑撚左
真係加密都懶

估唔到咁多人叫我入紙投訴我GM
包埋HR director

Unfair access to opportunity
Being treated unfairly compare to other member within the department around the same ranking

仲提我下次同HR開會
記得提下
Constructive dismissal
Racial discrimination

仲話希望今次可以架空佢

我都走硬
真係直接玩大佢

加多句話會forward 俾guardian

佢地話 剩係講
take it further
industrial tribunal
就夠

連industrial supplier都問我攞CV forward 去佢熟既公司
但我GM連留都唔留我
笑左

公司上上下下低佢1grade2grade同佢講
叫佢留人
佢唔肯
連同我吹兩咀都唔肯
我地玩撚大佢!!!

Tribunal

呢鋪威水喎john

落club

Ching邊間公司？

唔叫我

Reminds me of my friend at work

碌上幾頁望下

勁呀，有料真係唔同啲

detailing

Manager針對佢
成日話佢做野流
但如果我同佢做同一樣野出黎
佢會收email 話做得唔好
我連講都唔會講

另一壇野搞到上hr 之後個manager 知驚
個friend 話個manager 開始同佢講早晨

老實講個manager 變左好多
一開始d人話佢變我都撐佢
依家撐唔落手

點解想打details變左detailing

我manager都同我講
話
你遞左信四星期
睇得出佢根本唔鐘意你
偏心 同埋你想做既野佢揀左人 唔會俾你

上呀香港人 唔好俾人睇少自己
老實 有幾多英國人真係醒

That's true

最怕就係一team人做野，有幾個豬隊友

件豬隊友仲揸住雞毛當令箭

香港人係英國搵工 讀口水科 有咩策略
Ps 就grad bc

係咁報咩都試下

我之前都係咁就r 到宜家份工

邊行

好在我果度d垃圾係人都知
大家由得佢地9 up

條友瀨鞋底上到位
我manager都話呢道會哂尻左我
不過無遇我第二日裸辭姐

想問下學生visa可唔可以做intern

人地唔知你疊水ma john

我收開五百£ 一日
不成功都收費既

係我有心玩尻果group人
無我係到
佢地根本無能力係deadline前完成
前排我成日笑
一係就我prophet一係就你地做緊time machine
我幾個星期前啲進度
你地追到未
group vs individual
你條友吹到自己咁把炮
咪又番乞住番黎問我攞design

不如預埋我

一日未收visa都唔好quit

Ok
一千一日now

我suggest你真係自己睇下資料
我果間分分鐘二三成人t2 個hr都可以搞到一穫泡

global fact: HR = trash

trash 唔 trash 得過你 GM

某sector hr因為出唔起價真係trash of the trash pile

GM係有啲料
但係偏心到出面同仆街姐

痴痴呆呆坐埋一枱英文點講

屌你如果唔係知你咩公司真係心諗我係咪同你同team

Idiots tend to attract their own kind?

笑撚左
天下烏鴉

英文唔好
Crazy sit one table!

話說返某d hours有特別計法睇比幾錢既
咁好啦
有人中途sick但搵到人頂下半場
你老味個manager 話因為佢頂左更無返其他normal hours所以淨比一粒錢佢
D人已經屌曬鬼
仲要原來個manager 自己claim 同一個情況就claim 到足仲要番小六粒鐘
真係if no want people know, don't be too low b

On9
最基本唔俾人捉痛腳都唔識做
咁我GM識玩好多

本身我都話咁佢係要揸正黎計
雖然係on9 但可以點

比人扣鐘個人條女話
She did the same shift last time and claim for the full 12 hours and didn't do any extras either

I was like. She fucking wot now.?

所以話
英國唔多聰明人
上左位都係咁話

york讀緊碩士留個名，急問一下有冇人聽過uk有間野叫mandarin consultancy既野，專門搵佢地稱既高管幫人提升skill然後增加offer機會，呢間野究竟好唔好，因為我自己都想係度搵野做，但係見到呢間野網上review(係知乎度睇)好壞差半，唔知信唔信得過

咁我唔知個manager 係唔知我同比佢針個人其實關係唔錯定係點啦
咁比人針對個人比成班manager 搞到要上hr果期我係interim manager 黎
我走去做無間道望下佢地個argument 係咩
亂claim錢個manager 仲用個friend做例子話
Look this would look rather dodgy if we bring it to HR
屌你老母佢地present 個event同個 friend個event 兩回事黎
點知個friend醒水有堆proof係手先無事
個friend 話hr見到d documentation 直接話
No that's fine. There's nothing to do here

What is高管

高管係指佢地既career coach,呢班coach個個都係大公司做過10幾年manager executive

我而家就係衰無乜document係手
Director board既人又根本就篤唔死
對上有個俾人篤都係架空權力

哦!
就係我地而家講緊果班仆街呀ma

自己讀business加political出身，唔係技術科底，點樣可以令到自己cv好睇同過到佢online test，之前已經試過pwc同ey online test都fail

你報咩先

其實我好好奇
business 位, 咩底都報得
咁business人有咩先可以令自己CV出位

乜都試下，我business係management+mkt，只係見到有個fd讀engin個類做過好多placement同有achievement

咁你有冇placement
achievement呢啲可以吹既
implemented new change across ___, increased 30% production efficiency
呢啲點吹都得啦

我唔係3年都係外國讀，我係2年係香港讀hd然後過去完埋最後一年個堆

吹水呢家野
你懂的

我以前都係做下clerk同打雜，已經盡力吹，但係online test既第一pt都過唔到好沮喪

而家啲test係做乜

situation judgmental
aptitude
number

知唔知衰邊面多

sj已經fail左唔撚使做下面2pt,佢係咁講

有冇試過用第個mind set去做

呢個我已經用最common sense黎答

what about try non-common sense

佢d case係好易做，例如個pj完左，你老頂係慶功宴諗住大聲屌鳩話個pj難做同閪客，唔同你唔㩒住佢咩

可能真係要一齊咁做呢

唔撚係掛，所謂英國文化就係咁??

我想知邊度有呢d online test做呀

唔好脫歐好嗎
我想要有歐洲嘅freedom of movement

SHL online test做黎做都係個d，做得多可以背到答案

移民去歐洲咪有passport right

係咩？唔係間間都有佢自己個答案咩？係邊可以睇到答案

more
愛爾蘭計唔計
有咩最快方法可以令到歐洲護照

不了

邊間

我都咁過黎 公司勁pro 所有野好順利 有埋教學 一步步話你知要做咩

果位巴打連 shl 都過唔到真係要好好反省

situational 唔係用common sense 答, 係用間公司嘅value/ role 嘅職責去搭
連戲都唔識演, 你好難生存落去喎

我諗冇咩人會咁樣買英鎊

Guardian

Revolut

咁點搞

!?

想問條友你點搵返黎？
唔怕有事咩？

個rate又幾靚先？
搵個唔識既人私下買外匯真係痴線

咁佢點賺
我估係放長線釣大魚
等人夠多之後就着草

兌錢唔使攞牌?

要pm先有link,聽落去都鬼鬼地

唔PM有link你都唔夠膽用啦
會唔會係洗黑錢

4大online test已肥3間😂呢d test對於一個白紙既學生都真係幾難

Guardian opinion 同BBC news d opinion piece lo
Bbc果d直頭係whiny as fuck

唔知啦
我就唔會比錢d唔係fscs regulated get third party ge

慳埋果50p
定係你地食開大茶飯幾mil咁買

呢到個個億億聲

老老豆豆連starling都可以mastercard rate transmit 錢
真係無咩理由用third party

玩開冥通fx?

可能4大真係唔岩我入呢，我要重申請可能要等半/1年，唔知換個email申請得唔得

全倫敦都多 不過強國人仲多
canada water 最多香港人

唔知你地係咪都係master用t4轉t2, 我覺得一路讀master一路操呢d好辛苦，尤其自己ug同pg唔同科，我有fd係入到uk firm做但佢係技術科，而且由foundat讀到上master再加幾份placement，唔可以攞佢做標準

點解我果間唔撚係咁

咁你想點

我發現我學歷背景同工作經驗全被屌打，我想扭轉頹勢

屌 賣撚哂

又唔係 970 PRO 嚟嘅，唔使咁著緊啦

係窮呀

習慣咗英國生活幾想過番黎
問一問tier 5轉tier 2呢條路其實係咪無乜可能
同埋大家揾英國工係用咩platform? 都係monster indeed嗰堆?
我大學careers出嗰堆alert全部無乜料到

如果你真係一張白紙，你會係英國好難搵工

點操啫，操得黎人地deadline完啦

有無人知如果留左響英國有10年，但離英次數多過540日，咁點樣補反？

有，佢地話要bullet pt, 但我有攞過我fd份cv睇過，全部有成段野打落去有咩achievement,做過d咩

唔好比藉口自己

呢啲test 就算唔操都好, 而 big 4 個cut-off 嚟講唔操都應該衰一次有經驗之後其他都過到
你話ibank 嗰啲唔操無可能過咁滯就話

有工作經驗係差好L 遠+ 技術工種

咁咪量地lo
好簡單

無tg gp
好似係
除非唔係

條友人年薪過百萬點同

Btw其實你有冇bc

我big 4死左3間啦

但我想留係度，香港收得檔啦

就係冇，有既話我唔使煩啦

有bc咪拎住universal credit 等我地養

Au revoir

你有bc??

唉…我真心想留係度

上面比advice 你果班人搵大錢既
聽你就聽
唔聽就算

十一月就落雪落到幾時
你老尾上年咁暖今年係咪又凍到六月

有眼不識泰山 ibank or big4?

呢個post 好多有錢人

Except me

唔好cup我線住啦 有邊個唔想搵多d,我都想搵大錢，冇skill咋嘛

上年邊到暖呀...

清你好多藉口比自己，加油啦

如果從來未做過應該先上網搵練習做，做到熟哂就開個假account 申請當做mock, 有信心先用真名報

根本同所有考試都係一樣，練習>mock>考試

當然做多幾份之後就可以飛左練習同mock

搵大錢應該返香港
住屋企食屋企
底稅收

英國搵大錢要交高稅變相冇咁抵

香港搵double但樓價都double/triple

你不如練埋閱讀理解

London 樓價都好撚貴

btw 其實不如試下唔係big 4
叫big4有原因的

我咁睇啦…香港低稅但物價高大財團monopoly，剩得低既唔係俾政府都係俾大財團食，反觀外國收多你稅，但起碼福利比較完善

吓?我又衰d咩呢巴打?

香港物價應該底過英國
（樓除外，不過倫敦都好貴所以。。。）
英國福利
對比歐洲真係比下去
要真係搵大錢要返香港

交通冇得避因為人地地方大，至於食就我覺得超市d野同香港價錢差不多，至於搵大錢因為我唔係讀專科出黎，更何況我master個科係香港真係搵唔到食

好想hea到下年先搵工
但係又淆淆地

講真 無時間唔藉口
點解人地得你唔得?
master有幾忙? 無時間操題?
打少兩鋪機 飲少幾杯都得啦

一係認輸 認自己渣過人 唔會搵到工
直接放棄

你德文係咪fluent?我真係business同soc sci都讀緊

可以多啲上大陸嘅forum揾source，佢地係online test操題方面確有一手

Adore

搵左之後delay start lo

點同佢講
我想放個假先?

When can you start
Shall we say after New year

You can play them against each other mate

扮工中。多野做到痴線

個位巴打講得好啱

你又無bc又唔係professional就要比其他人努力

咁都可以扮工咁好

朝早忙完宜家hea

Why do I have to work

quit 囉

鬼叫我窮啊屌老母

無bc想食穀種都唔比

又岩呀
你估個個好似人地BC仔咁
打跛隻腳等人養咩

又串雞巴

2個星期後轉新部門

攞正牌唔洗做野
日日鳩hea好悶
唔敢大過份玩失蹤

100k 去到120k個一級跳

想問係香港搵工定英國搵工 遲下gard都想係英國big4 做野 求ching 教路

無我份

師兄們
英倫扮工開唔開心
宜加先year4 但好想好好計劃未來

雖然有個別例子
總括黎講都係開心

未旨教閣下咩科

係香港既大學讀有關it既野

從前high school係係英國讀既 之後番左香港讀大學
但想開始計劃下如果將來想去番英國扮工需要啲咩
係呢邊搵工係咪基本上要有specific skills +experience先會請其他人？like 香港人

好多勁人

你自己都special field
扮咩唔勁

佢就係想你讚佢

中伏

佢自己仲要香港做野再過黎
勁過我地一大截啦

我男友讀完big data, 遲咗搵工（好難搵

上面班人basic 人工係我二到四倍到咁啦

Hail hydra

係咪串我先
有錢都出左去讀ug啦係咪啊

你要加埋年薪過百萬

星期五，今晚飲野。

BNO們,依家差2000個簽名就可以要政府面對bno問題

簽左未

個petition d小學雞英文真係無眼睇

總係覺得唔想簽畀佢哋

都係既 一個t2 其實好值錢

即係咁
過黎本身都唔想點見香港人

同埋淨係想靠平權但唔努力搵t2呢點令我好困擾
好似想不勞而獲咁

我又無所謂
主要係個petition 寫到好似中學雞d 作文咁簽唔落手

其實都係象徵意義多
乜真係會有好多人因為咁而移民去英國咩

我可能真喺會
當然我會正正經經叫搵返份工啦

做左廢青一星期好開心
好優閒

Iceland Haagen dazs 有兩隻味做緊半價

Amazon Samsung 1tb ssd賣緊142

得laptop

買pcie果隻

幫我平到有得拎public funds 我就簽

操緊mock online test for Lloyd

Barclays 真係好垃圾

點解

尋日買左對Dr Martens

我覺得dr ma冇timberland咁舒服
上年都諗住買對 但後尾轉軚買timberland

約咗星期一去大學career centre汁一汁份CV
希望final yr揾到份graduation scheme

我另一半買左Timberland £77

Clarks

Hahahhahahahahhah

Sovereignty
Sovereignty
Gibraltar joint rule whoop whoop
Sovereignty

吹緊風會 cancel?

係啦喎...
Corbyn條柒頭

又要返工

Asda £2.5 大既 岩岩買左四盒

每日係office 見到天都黑晒 但只係四點幾 果種感覺

14號開始放假 倒數三個星期

啱呀，遲少少走天都黑晒又要黑夜中揸車

Iceland 好似2.1

係得呢邊嘅人都靠自力自救咗

自救緊，未自救到

個post入面班友發緊夢呀下話

究竟點執CV 同covering letter
先可以去一個無咩實戰經驗既field

Cv cover letter唔係最緊要
比你去到interview
In個時convince 到interviewer 先重要

CV 同covering letter都唔得
邊有interview

無BC
無uk under/pg background
加埋Freshgrad
拎tier2 揮手區

根本上要COVER LETTER既公司都唔會報

我太廢，都喺喺香港儲下經驗先

佢收你cover letter 起碼代表佢肯睇喎

唔睇cover letter 齋睇cv 咪仲strict

我意思係冇諗過會過唔到CV同cover letter. 因為太basic

反而我對咁basic既野無信心

晒9我時間寫，經agent apply 通常cv就夠

但係有啲大公司睇落唔錯
無經agent

cover letter 是廢的 fg 就話
experienced hire 未試過要cover letter. headhunt 次次打黎都係R cv

咁CV呢
Background唔同點寫同apply 先好

有無搵工網 推薦

Cv library
Indeed

you are god damn right
多數問skill set, 咁上下就問cv係咪update可唔可以send比人

anything similar ish ah

LinkedIn

寫完之後搵多人比意見

我依家個spécialisation 我本身無exp
但因為internal d人識我

靠關係...
我reject哂啲同事
因為我想靠自己

sor 9 ly interview睇分數
只係d 人知我唔係黎運吉

但我落手落腳technical喎
又老吹咩...

same same

依加我諗住apply份工，佢cover letter唔係必要，但我使唔使照打一份

technical工唔等於所有野都係technical 架

請問有冇人試過job A 比左offer, cos 同埋已經submitted application for t2 visa
但係job B又比左offer
呢個情況會點？
係咪要withdraw visa application 再申請？

但新果啲technical無咩經驗丫ma...

都係想開開心心打份工姐
唉

too simple sometimes naive.

要好pay又開心
咁得未

我想乜都唔使做就有 pay

咁會好悶喎

呢排啲英鎊鬼鬼地

係到賺係到洗
無所謂啦...

market 覺得 no deal機會大

應該都係嫁啦

搵工洗唔洗係application 到寫到明要佢 sponsor Visa ?

信我 識得理財好過識得打工

國會唔夠票過
出年三月⋯番香港人外家(日本)避吓好啵

唔打工邊有本俾你理財

有冇巴絲打係London 做緊shipping related profession (marine insurance, shipbroking, etc)?

Confirm 三月開工

恭喜你呀

Congrats!

星期五....又係飲野既時候

其實日日都飲

雞巴開分身？

DC 咩team? 拎特區定bno?

恭喜恭喜

Thanks all

Bno
You dc?

咩暗號黎

John記唔記得uCOS 要等幾耐先出

唔記得
剩係知我HR搞左四五個月
連廣告都未登

呢度係working holiday區定permanent工作區？

UCOS not rcos..
For renewing

Never renew my visa
I started with tier 5

大部份都喺tier2 or 目標喺tier2嘅人

Bno唔使police register
Btw你未講咩team
我唔覺係tech 因為老闆個d邊有咁好神心幫你
睇黎係hcas
如果你係S&O就係神人

哦 BNO呀 咁煩少樣
唔自爆啦 有幾多個香港人 sosad

直落master?

呢個post好撚離地
又bc又ilr

我都想講

Yup
4 years

ILR

你爭幾耐?

二年零四個月

Fucking hell

好似正常
英國跳糟就係為咗加人工

屌咩

我唔轉行就只可以job security vs quick money.

你到左 我地再catch up

3個大字
咩都無

自爆no thanks

我都confirm 四月開工如果visa 順利

London?

你邊行?

MPH

仲有冇人記得我?

Yo

樓上兩位幾時出黎聚下?

好遠水路

邊到?

SE...

London

Vale of glamorgan

Birmingham then

John搬左咩

洗唔洗rlmt

好

啊仆你個街
visa service又 sub con左出去今次唔知要搞幾耐

你有bc?定T2?

T2 啊

依家人地唔肯見你啊

no deal is better than a bad deal 變成 any deal is better than no deal

T2 audit真係好少...

有冇人知住 harrow on the hill 好唔好？
30mins to central london
樓又平啲

聽講ok 不過你自己真係去一次睇下先好

諗住一兩個星期bnb先 再實地考察搵樓
有冇tips?

有詳要求 畢直 邊區番工

公司relocation有14日service apartment
我好彩有老婆幫手 都成功搵到 公司有請coordinator
你講你budget同requirement 佢會幫你搵盤 (home search) 當然你自己都可以搵 再send比佢
佢會幫你約晒d盤 安排一日睇晒 你再諗邊間

人生winner

留名

星期二三都有工見

佢話佢D Consulting 所以係會有呢個福利
好多都會有relocation package
ibank, banks, big4, even IT Consulting firms

多謝大佬

加油

Good luck!

無relocation support

1 bed apartment
Near City thameslink chancery farringdon
1400/m

無relocation package咁未即係帶錢打工

幾時先vetting成功

Like me

邊有呢度啲大佬咁勁 高薪厚職

唔關事 你搵份新工冇得講 但係雇主要求你relocation正常搬屋錢要佢俾 講真都係碎紙

發夢嗰陣見到有一間bio tech公司想搞上市
成班team都有股份offer

話說有一個亞洲人見到有股份分以為發喇即刻簽
過左幾個禮拜 先知原來自己team人得佢一個簽 全部鬼佬都唔簽 要求大老板分多啲

長短投資分別姐

我估
有冇高手指教下

我意思係 有啲嘢要爭取

sorry
理解錯左做cash out

deloitte?

一月頭UK會唔會好凍？
要出trip成大半個月

另外想問下有冇網站買火車飛平d?
想北上，但上次現場買飛貴過膠鐵

thanks

Yes

會 但係室內都有暖氣

我淨係識用
越早買越平

個人覺得一月至二月
最凍

火車飛係唔會有平, 睇你早到幾多買
如果現場買貴過機票都唔奇

想方便可以用trainline search 完上官網買

1400其實唔洗住到咁遠， z2/3有幾多選擇

Sure

thanks

另外想問下，12月31同1月1會唔會所有舖頭都唔開？

同埋London有冇平價酒店推介?

會，全英國大停頓
25號會無Public transport
但係聖誕期間，應該都會係reduce service + 無限delay
舖頭應該唔會開

咁大獲，即係應該1月1先飛

本身仲諗住29號就去

凍到你出唔到街

trainline + nationalrail advance ticket

快收工....

有邊區推介？
你都係Deloitte?

有冇咁誇張啊
屌你又唔係Scotland

當年住bath
最凍果幾日
連屋企條走廊都似冰格 房都唔想出

已經係south west

Try Chalk Farm, Regent’s Park road, zone 2.

唔係，只係間唔中會去下conference

唔開heating?

窮

玩野

O2幾時先整返好
btw, 今日巴士比唔到錢係咪關O2事

D situation judgement test成日都fail
有無ching 教路

關咩事

今日返工放工同一個站上嘅所有人都比唔到錢
好似話有啲payment system係用4g link返去server做verification

唔L係掛 我個時crown幫我搞晒 搬晒成屋過黎

Btw 你同我budget一樣 好多地方都岩 你可以睇下
東邊limehouse island garden DLR沿線
北邊 central line會rough少少
南就去到deptford bridge lewisham

我當年都有relocation support
第一個月租同agency fee

lewisham好多年前住過 都幾雜
而家唔知有無好咗

1400其實可以住好central

1400 budget嫁人唔會揀lewisham

其實我覺得多過£1000拎去交租真係好大壓力

冇咩閒錢亂洗咁 (覺得要有好多錢剩先安樂 )

你搵咁多

同一條間見到有人放租1 bed £875痴撚線

黎緊應該會開始買下fund

無咩時間睇individual stock

你地london 人高人工就話姐

之前搬屋買傢俬電器車保險機票酒店超級無敵手緊堅大壓力

宜家變返正常開支個人疏爽好多

Not london
人工低

我搬屋洗左9k

2個人share都係一人500

差唔多啦, 買家俬好L貴

我就係share 緊

今個月開始無咩嘢買見到個account 有返啲錢即刻心曠神怡
理想係每個月起碼有1k 閒錢儲加 0.5k 可以fing

張床褥真心正

Wa diu
Rich

買咗邊張？
我買咗 otty

無閒錢個人會好緊張覺得有危機感

Clubbing tonight

john ryan by design

x2

work xmas party

有冇靚女介紹

佢會話佢就係

咁有冇靚仔介紹

可能佢都係靚仔

招人睇bandshow
The War On Drugs + Slowdive

Going to Wembley!

呢邊朋友唔多真係好撚悶

個Post去得幾慢

搵下 part time 先，有冇人有推介

去工廠做operator

Slave

做緊

返緊咩

Happy Monday 已經第二杯咖啡

放埋今日聽日又要返

屌你
我睇左下我份工d vacancies

england+wales 110
scotland得24 仲要一埋temp contract

我以前一日三杯

5-10好閒事

盡量控制喺兩杯
今日應該失敗

飲唔到咁多 有諗過咁樣飲係會死人

呢度有無巴絲會玩swtich

btw 我番工剩係飲黑啡

想買大亂鬥

未玩過大亂鬥系列，自己玩會唔會好悶

metoo

想開始喺屋企玩cold brew
利申: 無研究

你鐘意堆角色
一個人玩都OK 既

me too 無研究

自己沖caffeine 無咁多

番工得instant 會加奶

V60好過啦

個HR都R哂頭
話問清楚先再打番俾我

係咪開會順路interview 😂

數學題
Brexiters 爭落幾多街數要咁黎put gbp 同stock呢

sned左封新既email黎
今次係south wales啦

molamola, 9.8

如果London住酒店係咪Paddington算方便？

上次住kings cross, 近火車算方便，但好似附近無咩行

倒數最後幾日就放假

用哂
Christmas Eve都要返

at time of writing

hours per week?

i think just the subsidized restaurant is worth it

做開無福利公司sor 9 ly

how much?

高幾多先

john 是個人才

good wo

so far有冇咩心水,定係睇人工Only

有料真好

我咩都無

搬完咪又係咁

不過主要係目前無咩火無咩野心
因為要上就都係做番manager野